★窮鬼完勝厲鬼！凶宅缺貨！凶宅大王無貨入

【回歸•凶宅20年】香港人唔再怕鬼 凶宅大王無貨入：樓市升勢已戰勝人心恐懼

凶宅大王伍冠流投資凶宅超過二十年，他由最高峰持有過八至十間凶宅單位，不停買出賣入；到數年前開始看淡此市場，直言過想除名，轉移目光至半契及待重建的舊樓，他可算是切切實實地見證著回歸後的凶宅市場是如何轉變。

折扣減少 用家增多
「那時折扣(較一般單位市價)很低，最低試過六折，通常有七折至七折半，我個人而言高過七折半也不會買的。」二十年前的凶宅，大家也避之則吉，業主為搏易手無不把價錢大減，最低更會把價錢打至市價的五至六折。但這二十年來，樓市升到離哂譜，連人心也改變埋，戰勝恐懼，凶宅由每人也避之變成多了追捧客。「因住屋的需求很大，變相很多人不夠購買力，就在凶宅入手，只要那凶宅不算太凶，就真的會多了人爭，於是個折扣就變少了，現在是八折、九折都會賣得去。」折扣更由打六至七折，提高至八至九折，愈來愈接近市價。加上受印花稅的影響，他指凶宅的投資價值只會一直向下。「很多同行也這樣說，手持的物業不要輕易換走，一換買新就要給百份之十五的印花稅。」

愈來愈看得開 租客由外籍人變為中國人
「現在年輕人覺得(凶宅)不是一件很嚴重的事，認為是自然常有的事，生老病死，不幸運的是他們在家中逝世，病死了，也不是一件令人不安樂的事。」中國人出名傳統，但伍冠流指香港人對凶宅愈來愈放得開，除了不太介意因病逝世及跳樓等類型的凶宅外，他更留意到以往無人問津、如曾發生過謀殺案的「極凶凶宅」，近年在拍賣場上也多了人表示有興趣。

「以前租給外國人的較多，南亞裔、歐洲的如西班牙，英國的也有。」對比以前外籍人士是凶宅的常見租客，他表示本地人也增多了不少，另外更多了「港漂」捧場。「那些內地來的留學生也有租，他們不介意的，我想一來他們又年輕，二來又貪便宜。」

lm

更多了「港漂」捧場。「那些內地來的留學生也有租，他們不介意的，我想一來他們又年輕，二來又貪便宜。」

怕咩？

高登女夜鬼

怕了！

係怕魔魔你咋

Pizza face, LM favorite

如果凶宅係女鬼，買方係毒撚，直頭天天送大禮

日日唔返工，瘋狂抽插女鬼

bam

Here is lihkg